## Что такое Git Bash
**Git Bash** - это программа для работы с системой контроля версии Git на платформе Windows. Она представляет собой командную строку, которая предоставляет доступ к используемому инструменту Git и утилитам UNIX, позволяет использовать большинство команд Git и другие инструменты, которые обычно используются в UNIX-подобных исходных файлах.

**Что делает команда git pull?** - данная команда работает как комбинация команд git fetch (загружает коммиты, файлы и ссылки из удаленного репозитория в локальный репозиторий) и git merge (команда используется для слияния одной или нескольких веток в текущую) , т. е. Git вначале забирает изменения из указанного удалённого репозитория, а затем пытается слить их с текущей веткой.

**Чем git pull отличается от git push?** - При использовании pull, git пытается сделать всё за пользователя. Он сливает любые внесённые коммиты в ветку, в которой вы сейчас работаете. Команда pull автоматически сливает коммиты, не давая вам сначала просмотреть их.  В отличии от команды pull  Команда git push используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный.

**Что такое merge request?**  merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**  -  команда git status отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. В отличии от нее команда git log перечисляет коммиты, сделанные в репозитории в обратном к хронологическому порядке — последние коммиты находятся вверху.

**Что такое submodule?** Подмодуль Git — это ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.

**С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?** С помощью команды  git submodule add